%\documentclass[a4paper,twoside,11pt]{report}
\documentclass[a4paper,singleside,11pt]{report}

\usepackage{ia_urb_thesis}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amsmath,
	    amsfonts,
	    amstext,
	    makecell,
	    amssymb,
	    enumitem,
	    mathrsfs,
	    stmaryrd,
	    latexsym,
	    textcomp,
	    %enumitem,
	    proof,
	    graphicx,
float,
rotating,
	    epsfig,
	tabularray,
	    xcolor,
	    listings,
	    %hyperref,
longtable,
	    nameref,
	    tabularx,
	    comment}

\begin{document}

\setlength\LTleft{0pt}
\setlength\LTright{0pt}


\renewcommand{\lstlistingname}{Codice}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Elenco dei codici}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.96}

\definecolor{get}{RGB}{52,127,196}
\definecolor{post}{RGB}{16,165,74}
\definecolor{delete}{RGB}{204, 24, 14}

\lstdefinestyle{mystyle}{
	backgroundcolor=\color{backcolour},
	basicstyle=\linespread{1.4}\ttfamily\fontsize{10pt}{10pt}\selectfont,
	basewidth=0.5em,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=true,                 
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,upquote=true,
	showtabs=false,                  
	tabsize=3,
	frame=tlbr,
	framerule=0pt,
	framextopmargin=2pt,
	framexbottommargin=2pt,
	framexleftmargin=5pt,
	framexrightmargin=5pt,
	xleftmargin=5pt,
	xrightmargin=5pt
}

\lstset{style=mystyle}


\titolo{Progettazione e sviluppo \\[5mm]
	di una piattaforma \\[5mm]
	per la gestione di portfolio artistici}
\candidato{Rares Vasiliu}
\relatore{Chiar.mo Prof.~Stefano Ferretti}


\annoaccademico{2021-2022}

\copertinatesi
\dedica{
	\textit{``Free software'' is a matter of liberty, not price. To understand\break
		the concept, you should think of ``free'' as in ``free speech'', not as in
		``free beer''. Free software is a matter of the users' freedom to run,\break
		copy, distribute, study, change, and improve the software.}\break --- Richard Matthew Stallman.
}

\indice
\indicefigure
%\indicetabelle
\lstlistoflistings
\iniziatesto

\include{sorgenti/cap_1}
\include{sorgenti/cap_2}
\include{sorgenti/cap_3}
\include{sorgenti/cap_4}
\include{sorgenti/cap_5}

\appendix
\include{sorgenti/app_a}
\include{sorgenti/app_b}
\include{sorgenti/app_c}
\include{sorgenti/biblio}

\ringraziamenti

Vorrei innanzitutto esprimere la mia gratitudine al Prof. Stefano Ferretti che mi ha supportato e seguito dall'inizio del tirocinio fino alla stesura della tesi e per avermi dato l'opportunit\`a di realizzare questo progetto.

Ringrazio di cuore i miei genitori per tutti i sacrifici che hanno fatto per me e per essermi stati vicino prima e dopo ogni esame, sostenendomi. Grazie  tata per avermi insegnato la calma e la pazienza per affrontare le sfide della vita. Grazie mama per avermi dato la forza e il coraggio per non mollare mai.

Grazie a mia sorella, Karina, che oltre ad essere la mia artista preferita, \`e il motivo per il quale questa tesi \`e possibile.

Un ringraziamento speciale va ai miei parenti per essermi stati accanto durante questi anni.


Vorrei ringraziare i miei colleghi di corso con i quali ho affrontato questo cammino. In modo particolare, Enrico Ferretti che mi ha supportato, e sopportato, fin dal primo giorno del precorso.
\end{document}
