\begin{thebibliography}{999}
	
\bibitem{FordRichards}
N.~Ford, M.~Richards,
{\em Fundamentals of Software Architecture: An Engineering Approach},
O'Reilly Media, 29 Febbraio 2020, pp.4-7.

\bibitem{FordRichards2}
N.~Ford, M.~Richards,
{\em Fundamentals of Software Architecture: An Engineering Approach},
O'Reilly Media, 29 Febbraio 2020, pp.133-135.

\bibitem{EmmitScott}
A.~Emmit, J.~Scott,
{\em SPA Design and Architecture: Understanding Single Page Web Applications},
Manning Publications, Novembre 2015, pp.3-7.

\bibitem{webservicesarchitecture}
{\em Web Services Architecture} [Online] (11 February 2004). [Ultimo Accesso: 27 Gennaio 2023].
Disponibile: https://www.w3.org/TR/ws-arch/.

\bibitem{SubramanianRaj}
H.~Subramanian, P.~Raj,
{\em Hands-On RESTful API Design Patterns and Best Practices}, 
Packt Publishing , 29 Febbraio 2020, pp.7-16.

\bibitem{RichardsonRuby}
L.~Richardson, S.~Ruby,
{\em Restful Web Services}, 
O'Reilly Media, 22 Maggio 2007, pp.79-80.

\bibitem{JSend}
{\em Specifica JSend} [Online]. [Ultimo Accesso: 27 Gennaio 2023].
Disponibile: https://github.com/omniti-labs/jsend.

\bibitem{Stauffer}
M.~Stauffer,
{\em Laravel: Up \& Running: A Framework for Building Modern Php Apps}, Seconda edizione,
O'Reilly Media, 20 Aprile 2019, pp.25-33.
%9
\bibitem{HanchettListwon}
E.~Hanchett, B.~Listwon,
{\em Vue.js in Action},
Manning Publications, Ottobre 2018, pp.23-25.

\bibitem{LaravelDBConfig}
{\em Configurazione database Laravel} [Online]. [Ultimo Accesso: 27 Gennaio 2023].
Disponibile: https://laravel.com/docs/9.x/database.

\bibitem{LaravelFilesystemConfig}
{\em Configurazione filesystem Laravel} [Online]. [Ultimo Accesso: 27 Gennaio 2023].
Disponibile: https://laravel.com/docs/9.x/filesystem.

\bibitem{LaravelEmailConfig}
{\em Configurazione invio e-mail Laravel} [Online]. [Ultimo Accesso: 27 Gennaio 2023].
Disponibile: https://laravel.com/docs/9.x/mail.

\bibitem{LaravelEmailVerification}
{\em Verifica dell'indirizzo e-mail utilizzando Laravel} [Online]. [Ultimo Accesso: 27 Gennaio 2023].
Disponibile: https://laravel.com/docs/9.x/verification.

\bibitem{LaravelResetPassword}
{\em Reimpostazione password utilizzando Laravel} [Online]. [Ultimo Accesso: 27 Gennaio 2023].
Disponibile: https://laravel.com/docs/9.x/passwords.

\bibitem{LaravelPolicy}
{\em Registrazione delle Policy Laravel} [Online]. [Ultimo Accesso: 27 Gennaio 2023].
Disponibile: https://laravel.com/docs/9.x/authorization\#creating-policies.
%16
\bibitem{LaravelSanctumConfig}
{\em Configurazione Sanctum Laravel} [Online]. [Ultimo Accesso: 27 Gennaio 2023].
Disponibile: https://laravel.com/docs/9.x/sanctum.


\bibitem{LaravelSoftDeleting}
{\em Eliminazione temporanea dei modelli utilizzando Laravel} [Online]. [Ultimo Accesso: 27 Gennaio 2023].
Disponibile: https://laravel.com/docs/9.x/eloquent\#soft-deleting.

\bibitem{LaravelRoute}
{\em Configurazione delle Route Laravel} [Online]. [Ultimo Accesso: 27 Gennaio 2023].
Disponibile: https://laravel.com/docs/9.x/routing.

\bibitem{Axios}
{\em Libreria Javascript Axios} [Online]. [Ultimo Accesso: 27 Gennaio 2023].
Disponibile: https://axios-http.com/docs/intro.




\end{thebibliography}
